# DIE SKANDALE DER FIFA

Die Skandale der FIFA-Fußballweltmeisterschaft Qatar 2022 haben uns in den letzten 12 Jahren als Menschen, Fußballfans und Mitglieder der internationalen Gemeinschaft schockiert. Dabei bleiben viele dieser Skandale noch unerwähnt und werden von den Verantwortlichen vollständig und beharrlich ignoriert.
Hier sind die Hauptskandale aufgelistet:
+ Die undemokratische, ausbeuterische und giergetriebene Funktionsweise des Systems FIFA; Die WM wird methodisch allein für den Profit der Institution und ihrer Mitglieder auf Kosten des Gastgeberlandes und Dritter ausgenutzt.
+ Das von Korruptionsvorwürfen begleitete Auswahlverfahren der FIFA für die Vergabe des Gastrechts der WM, das im Übrigen auch nie aufgearbeitet wurde.
+ Die sklavereiähnlichen, in tausendfachen Einzelfällen nachweislich tödlichen Arbeits- und Lebens- und Rechtsbedingungen der Arbeitsmigranten auf den Baustellen zur Weltmeisterschaft 2022 in Katar.
+ Die Lage der und die wiederholten Vergehen gegen die Menschen- und Frauenrechte in Katar
+ Die imminente Gefahr für die LGBTQ+ Community im Gastgeberland Katar.
+ Die ökologisch katatrophische Situation, die durch den Bau und die Notwendigkeit der Klimatisierung der Spielstadien in Katar sowie die täglich notwendigen Flugreisen während des Turniers in Zeiten der Klimakrise ausgelöst wird

Die FIFA hat mutwillig und absichtsvoll ihre internen Abläufe vor der Öffentlichkeit verborgen und bewusst für Intransparenz bei der Vergabe, Vorbereitung und Ausführung der Planungen für das Turnier in Katar gesorgt. Dabei hat sie vehement die Whistleblower aus den eigenen Reihen bekämpft, tausende von engagierten Journalisten ignoriert, sich gegen alle strafrechtliche Verfolgung gewehrt und sich erfolgreich jeglicher Verantwortung entzogen. Den Gipfel der Heuchelei stellen dabei die Zurschaustellung der FAIR-PLAY-, Regenbogen- und Diversity & Inclusion-Flaggen bei offiziellen FIFA-Veranstaltungen dar. Bezüglich Katar ist die Lage kaum anders. Auch hier werden Whistleblower mundtot gemacht, jegliche Kritik und Gegnerschaft gegen das Fußballturnier wird mithilfe staatlichen Gewaltmissbrauchs niedergeschlagen. 
Als Fußballfans haben wir miterlebt, wie sich der moderne Fußball rasant entwickelt hat. Dabei sind exzessives Trikotsponsoring, Mondpreise für Spielertransfers und Stadiontickets, der offene Schulterschluss zwischen Wettanbietern und nationalen Ligen von weiten Teilen der Öffentlichkeit mittlerweile als Normalität akzeptiert worden. Tatsächlich scheint der Gier in diesem Geschäft traurigerweise keine Grenze gesetzt. Doch damit nicht genug: Weitere Pläne für weitere internationale elitistische Wettbewerbe sind bereits von der FIFA auf den Weg gebracht. Sie werden bereitwillig von den kontinentalen und Unterorganisationen (AFC - Asian Football Confederation; CAF - Confédération Africaine de Football; CONCACAF - Confederation of North, Central American and Caribbean Association Football; CONMEBOL - Confederación Sudamericana de Fútbol; OFC - Oceania Football Confederation; UEFA Union of European Football Associations) mitgetragen. 
Und so wollen uns die Anzugträger, die noch nicht einen Fangesang in der Menge mitgesungen haben, uns weißmachen, dass eine noch elitärere Version der UEFA Chamions Leage und eine höhere Taktung der FIFA-Fußballweltmeisterschaft auf zwei Jahre der ausdrückliche Wunsch der Fußballwelt ist. Schließlich kann es immer noch mehr Wettbewerbe geben, die in Profit umgewandelt werden können – Abstriche können dann bei Recht, Ethik und Moral gemacht werden. Bezahlen darf das unser Spiel, und nicht zuletzt die Welt. Doch auch Dritte kommen dabei zu Schaden, und mit Katar ist eine rote Linie für Fans und Nicht-Fans auf der ganzen Welt überschritten, weil nicht nur wirtschaftliches Leiden und Armut ausgeblendet, sondern die Menschenwürde, Integrität und grundlegendster Respekt durch den Dreck gezogen werden. Jahrelang wurden wir für unsere Leidenschaft, den Fußball, ausgequetscht; teure Ausrüstung, Ticketpreise und eine stetig wachsende Zahl von Streamingdiensten, die fanfeindliche Anstoßzeiten bestimmen . Doch Leidenschaft und Logik spielen in unterschiedlichen Ligen, und so ertrugen wir diese Bedingungen auf eigene Kosten – und trugen sie damit auch mit. Da wir das Spiel lieben, sind und waren wir immer bereit, einiges zu erdulden. Was wir aber nicht unterstützen können und werden ist die Ausbeutung des Fußballgeistes auf Kosten von MENSCHENLEBEN (zwischen 6500 15000) und die Reinwaschung krimineller Akte gegen Menschlichkeit und für Profite in unserem Namen. 
Sehen Sie sich die FIFA-Fußballweltmeisterschaft Qatar 2022 nicht an, unterstüzten sie nicht dieses kriminelle und unmenschliche System. Informieren Sie Freunde, Verwandte und Bekannte und treten Sie für die wahren Farben des Spiels geegn den Ball: für Respekt, für Werte und nimmermüden Sportsgeist. Boycottieren Sie Qatar 2022 und die FIFA. Für das Spiel, für die Welt.